class QuestionModel {
  late final int? no;
  late final String? question;
  late final List<String>? choice;
  late final int? correctAnswer;

  QuestionModel({
    this.no,
    this.question,
    this.choice,
    this.correctAnswer,
  });
}

class Question {
  static final getQuestionList = [
    QuestionModel(
      no: 1,
      question: 'วัฏจักรของการทำความเย็น เรียงตามลำดับคือข้อใด',
      choice: [
        'คอมเพรสเซอร์,คอนเดนเซอร์,ถังพักน้ำยา,ท่อทางดูด,อีแวปปอเรเตอร์',
        'คอมเพรสเซอร์,อีแวปปอเรเตอร์,คอนเดนเซอร์,วาล์ว,ท่อทางดูด',
        'คอมเพลสเซอร์,คอนเดนเซอร์,วาล์ว,อีแวปปอเรเตอร์,ท่อทางดูด',
        'คอมเพลสเซอร์,คอนเดนเซอร์,อีแวปปอเรเตอร์,วาล์ว,ท่อทางดูด',
        'คอมเพลสเซอร์,คอนเดนเซอร์,อีแวปปอเรเตอร์,ท่อทางดูด,วาล์ว'],
      correctAnswer: 1,
    ),
    QuestionModel(
      no: 2,
      question:
          'คอมเพลสเซอร์มีหน้าที่อย่างไร ',
      choice: [
        'มีหน้าที่ดูดสารทำความเย็นที่มีอุณหภูมิสูง ความดันสูง และอัดสารทำความเย็นที่มีอุณหภูมิสูง ความดันสูง',
        'มีหน้าที่ดูดสารทำความเย็นที่มีอุณหภูมิสูง ความดันต่ำ และอัดสารทำความเย็นที่มีอุณหภูมิต่ำ ความดันสูง',
        'มีหน้าที่ดูดสารทำความเย็นที่มีอุณหภูมิต่ำ ความดันต่ำ และอัดสารทำความเย็นที่มีอุณหภูมิสูง ความดันสูง',
        'มีหน้าที่ดูดสารทำความเย็นที่มีอุณหภูมิต่ำ ความดันสูง และอัดสารทำความเย็นที่มีอุณหภูมิสูงความดันสูง',
        'มีหน้าที่ดูดสารทำความเย็นที่มีอุณหภูมิต่ำ ความดันต่ำ และอัดสารทำความเย็นที่มีอุณหภูมิสูงความดันต่ำ',
      ],
      correctAnswer: 3,
    ),
    QuestionModel(
      no: 3,
      question: 'ข้อใดถูกต้องเกี่ยวกับการทำงานของคอมเพลสเซอร์แบบโรตารี่และแบบลูกสูบ',
      choice: [
        'ด้านท่อดูดยังอยู่ในช่วงของการดูด ด้านอัดยิ่งอัดลดลง แต่ลิ้นอัดยังไม่เปิดออก',
        'ด้านท่อดูดยังอยู่ในช่วงของการดูด ด้านอัดยิ่งอัดเพิ่มขึ้น แต่ลิ้นอัดยังไม่ปิดออก',
        'เมื่อแรงอัดลดลง จนลิ้นอัดเปิดออก จะส่งสารทำความเย็นจากกระบอกสูบเข้าสู่ระบบสารทำความเย็นต่อไป',
        'เมื่อแรงอัดเพิ่มขึ้น จนลิ้นอัดเปิดออก จะส่งสารทำความเย็นจากกระบอกสูบเข้าสู่ระบบสารทำความเย็นต่อไป',
        'เมื่อแรงอัดเพิ่มขึ้น จนลิ้นอัดปิดออก จะส่งสารทำความเย็นจากกระบอกสูบเข้าสู่ระบบสารทำความเย็นต่อไป'
          ],
      correctAnswer: 4,
    ),
    QuestionModel(
      no: 4,
      question: 'เครื่องควบแน่นมีหน้าที่อย่างไรบ้าง ',
      choice: [
        'สารทำความเย็นเข้ามาเดือดหรือทำหน้าที่ดูดรับความร้อน',
        'กรองความชื้นและตะกอนที่เกิดจากกการทำงานของคอมเพลสเซอร์',
        'ลดความดันและควบคุมปริมาณสารทำความเย็น ',
        'ดูดและอัดสารทำความเย็น',
        'ระบายความร้อนออกจากสารทำความเย็นที่มีสถานะเป็นไอ'
      ],
      correctAnswer: 5,
    ),
    QuestionModel(
      no: 5,
      question:
          'ปัจจุบันเครื่องควบแน่นแบบใด นิยมใช้มากที่สุด ',
      choice: [
        'เครื่องควบแน่นชนิดระบายความร้อนด้วยน้ำ',
        'เครื่องควบแน่นชนิดระบายความร้อนด้วยอากาศ (อลูมิเนียม)',
        'เครื่องควบแน่นชนิดระบายความร้อนด้วยอากาศ (ท่อทองแดง)',
        'เครื่องควบแน่นชนิดระบายความร้อนแบบระเหย',
        'เครื่องควบแน่นชนิดระบายความร้อนด้วยน้ำและอากาศ',
      ],
      correctAnswer: 2,
    ),
    QuestionModel(
      no: 6,
      question:
          'ท่อรูเข็มที่นิยมใช้ในเครื่องปรับอากาศและเครื่องทำความเย็นขนาดเล็ก ที่นิยมใช้มักมีเส้นผ่านศูนย์กลางเท่าใด ',
      choice: [
        '0.013 - 0.025 นิ้ว',
        '0.028 - 0.095 นิ้ว',
        '0.150 - 0.250 นิ้ว',
        '0.255 - 0.300 นิ้ว',
        '0.311 - 0.320 นิ้ว',
      ],
      correctAnswer: 2,
    ),
    QuestionModel(
      no: 7,
      question:
          'แมนิโฟลด์เกจ ใช้ทำอะไร',
      choice: [
        'วัดปริมาณสารทำความเย็น',
        'วัดความดันสารทำความเย็น',
        'วัดความดันของน้ำมันหล่อลื่น',
        'วัดระดับสารทำความเย็น',
        'วัดอัตราความเย็น',
      ],
      correctAnswer: 2,
    ),
    QuestionModel(
      no: 8,
      question:
          'ตัวควบคุมสารทำความเย็น ทำหน้าที่อะไร ',
      choice: [
        'พักน้ำยา',
        'ฉีดสารทำความเย็นเข้าคอมเพลสเซอร์และควบคุมอัตรไหลสารทำความเย็น',
        'ฉีดสารทำความเย็นเข้าอีแวปปอเรเตอร์และควบคุมอัตรไหลสารทำความเย็น',
        'ทำให้น้ำยาเหลวเดือดกลายเป็นไอ',
        'อัดแก๊สความดันต่ำ ให้มีความดันสูงขึ้นอัดแก๊สความดันต่ำ ให้มีความดันสูงขึ้น',
      ],
      correctAnswer: 3,
    ),
    QuestionModel(
      no: 9,
      question:
          'ท่อรูเข็มมีข้อดีอย่างไร ',
      choice: [
        'มีหลักการทำงานง่าย ราคาถูก ทำให้คอมเพลสเซอร์เริ่มสตาร์ททำงานง่ายและใช้สารทำความเย็นน้อย',
        'หาซื้อได้ง่าย',
        'ไม่จำต้องใช้สารทำความเย็น',
        'เมื่อระบบเริ่มทำงาน คอมเพลสเซอร์จะเริ่มสตาร์ททำงานได้ง่าย',
        'ราคาถูก',
      ],
      correctAnswer: 1,
    ),
    QuestionModel(
      no: 10,
      question:
          'อีแวปปอเรเตอร์ มีหน้าที่อย่างไร ',
      choice: [
        'มีหน้าที่ดูดสารทำความเย็นที่มีอุณหภูมิต่ำ ความดันต่ำ และอัดสารทำความเย็นที่มีอุณหภูมิสูง ความดันสูง',
        'ระบายความร้อนออกจากสารทำความเย็นที่มีสถานะเป็นไอ',
        'วัดความดันสารทำความเย็น ในเครื่องทำความเย็น',
        'รับสารทำความเย็นที่มีสถานะเป็นของเหลวมีค่าความดันต่ำจากชุดควบคุมสารทำความเย็น',
        'ดูดความชื้นและกรองสิ่งสกปรกของสารทำความเย็นที่ออกมาจากเครื่องควบแน่น',
      ],
      correctAnswer: 4,
    ),
    QuestionModel(
      no: 11,
      question:
          'อีแวปปอเรเตอร์ชนิดใด เหมาะสมกับเครื่องปรับอากาศขนาดเล็ก ',
      choice: [
        'อีแวปปอเรเตอร์แบบเปียก',
        'อีแวปปอเรเตอร์แบบแห้ง',
        'อีแวปปอเรเตอร์แบบแห้ง',
        'อีแวปปอเรเตอร์แบบเย็น',
        'อีแวปปอเรเตอร์แบบระบายอากาศ',
      ],
      correctAnswer: 4,
    ),QuestionModel(
      no: 12,
      question:
          'ฟิลเตอร์ไดรเออร์ มีหน้าที่อย่างไร ',
      choice: [
        'ดูดสารทำความเย็นที่มีอุณหภูมิต่ำ ความดันต่ำ และอัดสารทำความเย็นที่มีอุณหภูมิสูง ความดันสูง',
        'ระบายความร้อนออกจากสารทำความเย็นที่มีสถานะเป็นไอ',
        'วัดความดันสารทำความเย็น ในเครื่องทำความเย็น',
        'รับสารทำความเย็นที่มีสถานะเป็นของเหลวมีค่าความดันต่ำจากชุดควบคุมสารทำความเย็น',
        'ดูดความชื้นและกรองสิ่งสกปรกของสารทำความเย็นที่ออกมาจากเครื่องควบแน่น',
      ],
      correctAnswer: 5,
    ),QuestionModel(
      no: 13,
      question:
          'ตัวดักของเหลว มีหน้าที่อย่างไร ',
      choice: [
        'ป้องกันไม่ให้สารทำความเย็นที่มีสภาพเป็นของเหลวไหลเข้าคอมเพรสเชอร์โดยตรง',
        'วัดความดันสารทำความเย็น ในเครื่องทำความเย็น',
        'ระบายความร้อนออกจากสารทำความเย็นที่มีสถานะเป็นไอ',
        'ดูดสารทำความเย็นที่มีอุณหภูมิต่ำ ความดันต่ำ และอัดสารทำความเย็นที่มีอุณหภูมิสูง ความดันสูง',
        'ดูดความชื้นและกรองสิ่งสกปรกของสารทำความเย็นที่ออกมาจากเครื่องควบแน่น',
      ],
      correctAnswer: 1,
    ),QuestionModel(
      no: 14,
      question:
          'การแบ่งส่วนการทำงานของระบบเครื่องทำความเย็นแบบอัดไอ จะมีค่าความดันด้านสูงและด้านต่ำที่มีค่าแตกต่างกัน ขึ้นอยู่กับสิ่งใด ',
      choice: [
        'ชนิดของเครื่องทำความเย็นและชนิดของเครื่องควบแน่น',
        'ชนิดของเครื่องทำความเย็นและชนิดของคอมเพลสเซอร์',
        'ชนิดของเครื่องทำความเย็นและชนิดของสารทำความเย็น',
        'ชนิดของสารทำความเย็นและชนิดของเครื่องควบแน่น',
        'ชนิดของสารทำความเย็นและชนิดของอีแวปปอเรเตอร์',
      ],
      correctAnswer: 3,
    ),QuestionModel(
      no: 15,
      question:
          'เครื่องทำความเย็นแบบอัดไอ ประกอบไปด้วย 2 ส่วน คืออะไร ',
      choice: [
        'ด้านการส่งออกและด้านคอยล์เย็น',
        'ด้านความดันสูงและด้านความดันต่ำ',
        'ด้านคอยล์เย็นและด้านคอยล์ร้อน',
        'ด้านคอยล์ร้อนและด้านการส่งออก',
        'ด้านชุดควบคุมสารทำความเย็นและด้านความดันทางอีแวปปอเรเตอร์',
      ],
      correctAnswer: 2,
    ),QuestionModel(
      no: 16,
      question:
          'ชุดคอยล์ร้อนขนาดใดเหมาะสมที่จะใช้กับเครื่องปรับอากาศแบบแยกส่วน ',
      choice: [
        '2 ตัน',
        '3 ตัน',
        '4 ตัน',
        '5 ตัน',
        '6 ตัน',
      ],
      correctAnswer: 3,
    ),QuestionModel(
      no: 17,
      question:
          'ชุดคอยล์เย็นสามารถติดตั้งให้เหมาะสมกับสภาพพื้นที่ได้กี่แบบ ',
      choice: [
        'แบบแขวนเพดาน',
        'แบบตั้งพื้น',
        'แบบติดเพดาน',
        'แบบฝังติดเพดาน',
        'ก.ข.และค.ถูกต้อง',
      ],
      correctAnswer: 5,
    ),QuestionModel(
      no: 18,
      question:
          'ในวงจรไฟฟ้าของชุดคอยล์ร้อน ควรประกอบไปด้วยอะไรบ้าง ',
      choice: [
        'มอเตอร์คอมเพรสเซอร์ มอเตอร์พัดลม',
        'แมกเนติกคอนแทคเตอร์',
        'แมกเนติกคอนแทคเตอร์และตัวควบคุมต่าง ๆ',
        'มอเตอร์คอมเพรสเซอร์ มอเตอร์พัดลม แมกเนติกคอนแทคเตอร์และตัวควบคุมต่าง ๆ',
        'มอเตอร์คอมเพรสเซอร์ มอเตอร์พัดลม ตัวดักของเหลว แมกเนติกคอนแทคเตอร์และตัวควบคุมต่าง ๆ',
      ],
      correctAnswer: 4,
    ),
    QuestionModel(
      no: 19,
      question:
          'ในระบบเครื่องปรับอากาศต้องไม่มี ',
      choice: [
        'ความชื้น',
        'สิ่งสกปรก',
        'ความร้อน',
        'ความดัน',
        'ความเย็น',
      ],
      correctAnswer: 2,
    ),QuestionModel(
      no: 20,
      question:
          'ความดันของวงจรระบบประอากาศจะสมดุลเมื่อ ',
      choice: [
        'ขณะเครื่องทำงาน',
        'เมื่อเกิดการดันในระบบ',
        'เมื่อเครื่องหยุดทำงาน',
        'เมื่อน้ำยาในระบบรั่วเล็กน้อย',
        'เมื่อเกิดการดูดในระบบ',
      ],
      correctAnswer: 1,
    ),QuestionModel(
      no: 21,
      question:
          'สายดินหรือสายกราวน์ มีหน้าที่อะไร ',
      choice: [
        'ช่วยให้แรงดันไฟฟ้าสม่ำเสมอ',
        'ป้องกันไม่ให้เครื่องลัดวงจร',
        'ป้องกันไฟฟ้ารั่ว',
        'ช่วยให้กระแสไฟฟ้าไหลสม่ำเสมอ',
        'ช่วยให้ค่าพิกัดกระแสสูงกว่าปกติ',
      ],
      correctAnswer: 3,
    ),QuestionModel(
      no: 22,
      question:
          'แผงเมนสวิตช์ มีหน้าที่อย่างไรในระบบไฟฟ้าของเครื่องปรับอากาศ ',
      choice: [
        'ช่วยให้ค่าพิกัดกระแสสูงกว่าปกติ',
        'ช่วยให้กระแสไฟฟ้าไหลสม่ำเสมอ',
        'ป้องกันไฟฟ้ารั่ว',
        'ช่วยให้กระแสไฟฟ้าไหลสม่ำเสมอ',
        'ป้องกันการลัดวงจรให้กับเครื่องปรับอากาศ ',
      ],
      correctAnswer: 5,
    ),QuestionModel(
      no: 23,
      question:
          'ตัวที่ควบคุมการจ่ายระบบไฟฟ้าให้กับเครื่องปรับอากาศ คืออุปกรณ์อะไร ',
      choice: [
        'แผงเมนสวิตช์',
        'มิเตอร์',
        'แมกเนติกคอนแทคเตอร์',
        'Overload',
        'Relay',
      ],
      correctAnswer: 1,
    ),QuestionModel(
      no: 24,
      question:
          'การที่จะเลือกใช้แผงเมนสวิตช์ในห้องขนาดใหญ่ ควรเลือกใช้แผงเมนสวิตช์ชนิดใด',
      choice: [
        'Selector Switch',
        'Consumer Unit',
        'Load Center',
        'Receiver Tank',
        'Refrigerant',
      ],
      correctAnswer: 3,
    ),QuestionModel(
      no: 25,
      question:
          'ถ้าเปิดสวิตช์ไฟฟ้าแล้วเครื่องปรับอากาศไม่ทำงาน สิ่งที่ต้องตรวจเป็นอันดับแรกคือ ',
      choice: [
        'วงจรของตัวควบคุมอุณหภูมิ',
        'ระบบเครื่องกล',
        'ระบบไฟฟ้า',
        'ระบบน้ำยา',
        'ระบบความดัน',
      ],
      correctAnswer: 3,
    ),QuestionModel(
      no: 26,
      question:
          'มอเตอร์พัดลม ทำหน้าที่อะไร',
      choice: [
        'ทําหน้าที่สร้างวงจรอากาศทั้งด้านในห้องและด้านนอกห้อง ',
        'ทําหน้าที่ควบคุมการทํางานของเครื่องปรับอากาศ ',
        'ทําหน้าที่ควบคุมอุณหภูมิภายในห้อง ปรับอากาศให้อยู่ในช่วงที่ต้องการโดยอัตโนมัติ ',
        'ทําหน้าที่ป้องกันอันตรายไม่ให้เกิดกับระบบการทําความเย็น เมื่อความดันในระบบต่ำผิดปกติ ',
        'ทำหน้าที่ป้องกันอันตรายไม่ให้เกิดขึ้นกับระบบการทำความเย็นเมื่อความดันในระบบมีค่าสูงกว่าปกติ',
      ],
      correctAnswer: 1,
    ),QuestionModel(
      no: 27,
      question:
          'มอเตอร์ชนิด PSC หรือ CSR เวลาทำงานจะต้องใช้อะไรมาช่วยในการทำงานด้วยเสมอ ',
      choice: [
        'รีเลย์',
        'คาปาซิเตอร์',
        'ตัวต้านทาน',
        'ตัวต้านทานปรับค่าได้',
        'สวิตช์',
      ],
      correctAnswer: 2,
    ),QuestionModel(
      no: 28,
      question:
          'ข้อใดถูกต้องเกี่ยวกับตัวควบคุมอุณหภูมิ',
      choice: [
        'ตัวควบคุมอุณหภูมิแบบกระกระเปาะ จะติดตั้งไว้ที่คอยล์ร้อนของเครื่องปรับอากาศ',
        'ตัวควบคุมอุณหภูมิแบบกระกระเปาะ จะติดตั้งไว้ที่คอยล์เย็นของเครื่องปรับอากาศ',
        'ตัวควบคุมอุณหภูมิแบบ Room Thermostat จะอาศัยการตรวจจับอุณหภูมิที่คอยล์เย็นแทนการตรวจจับอุณหภูมิในบริเวณพื้นที่',
        'ตัวควบคุมอุณหภูมิแบบอิเล็กทรอนิกส์จะติดตั้งไว้ที่คอยล์เย็นของเครื่องปรับอากาศ',
        'ตัวควบคุมอุณหภูมิแบบอิเล็กทรอนิกส์จะติดตั้งไว้ที่คอยล์ร้อนของเครื่องปรับอากาศ',
      ],
      correctAnswer: 2,
    ),QuestionModel(
      no: 29,
      question:
          'อุปกรณ์ใดที่ใช้สำหรับช่วยลดกระแสไฟฟ้าที่ไหลผ่านหน้าสัมผัสของสติตช์ต่างๆ เพื่อจ่ายให้กับมอเตอร์คอมเพลสเซอร์ ',
      choice: [
        'แมกเนติกคอนแทคเตอร์',
        'ฟิวส์',
        'Overload',
        'Phase Protector',
        'Relay',
      ],
      correctAnswer: 1,
    ),QuestionModel(
      no: 30,
      question:
          'หากมอเตอร์คอมเพลสเซอร์หยุดทำงานกะทันหัน ควรเริ่มสตาร์ทมอเตอร์คอมเพลสเซอร์ทันทีหรือไม่ เพราะเหตุใด',
      choice: [
        'เริ่มสตาร์ททันที เนื่องจากจะทำให้สารทำความเย็นทำการถ่ายยเทความดันได้ดี',
        'เริ่มสตาร์ททันที เนื่องจากจะทำให้ระบบไฟฟ้าทำงานไม่ต่อเนื่อง',
        'เริ่มสตาร์ททันที เนื่องจากสารทำความเย็นอาจเข้าไปอุดตันท่อได้',
        'ไม่ควรสตาร์ททันที เนื่องจากควรรอให้สารทำความเย็นทำการถ่ายยเทความดันเสียก่อน',
        'ไม่ควรสตาร์ททันที เนื่องจากจะทำให้ระบบไฟฟ้าลัดวงจร',
      ],
      correctAnswer: 4,
    ),
  ];
}
